點解你地放映會咁排擠播放辛灝年教授既中國/中共既片呢？

無錯，我知道連登好多都係既反中國又反中共既人，但你地播黑警暴行既片，只係收納到淺黃、一小部分中間選民

係無辦法收到淺藍同大中華膠（你睇每年六四就知道幾多大中華膠）

只有從根本去將作佢地中國=中共既思維裡擊破， 先可以令到當年偷渡落嚟而又非紅衛兵既藍絲廢老們勾起回憶

呢條片比你宣傳六四打死幾多人、黑警點打市民更易起到宣傳，在廢老地區

因為連登仔最憎大中華膠

[極重要!!!!]大埔飲飲食食交通攻略[附自制地圖]

幾憎都好，要以收納最大族群為目標，你睇叫句光復香港，D大中華膠咁大反應就知咩事

段片又普通話又愛中國，岩晒藍絲廢老胃口

唔係叫你地愛中國，而係要好好利用廢老既心態，同長輩圖方向一樣

推

辛灝年臺大演講答聽眾提問（下） 更新版

Q: 請教辛教授您怎麼看「一國兩制」？

A: 這個問題好，我寫了一本小冊子，在香港和美國都出版了，叫《「一國兩制」與美國內戰》。我為什麼要寫這個呢？我就是看到鄧小平對香港搞「一國兩制」，我們這些大陸人呐，對共產黨很了解。它想出個「一國兩制」，我們馬上就能意會到，第一，它是要保護自己的、反動的落後制度，專制制度。因為香港畢竟是有「自由」的，但是它絕對不會給大陸人民予自由。它怕香港的自由「污染」了我們大陸人民的心智，所以它「一國兩制」，我容許你回歸初期存在著自由，保有你原來的自由，但是你不得把自由煽情到我大陸本土來。「一國兩制」的根本出發點是保護它的社會主義專制制度。

第二個，是對付國際輿論，讓香港在「回歸」的時候，仍然是一片「自由」的天下，國際的譴責就不會驟然而起，然後它又說了一個「五十年不變」，我剛才講了，共產黨像月亮，初一、十五不一樣，它怎麼可能保持「五十年不變」呢？共產黨的鬥爭哲學，共產黨的哲學基礎，就是「變」嘛，是以鬥爭的方法進行「變」嘛，所以香港歸附以來，你們看看香港變成了什麼樣子？我想台灣朋友知道的比我更清楚。因為我一九九九年，我的《誰是新中國》還沒有出版，香港大學請我去開會講演，我有中華人民共和國的護照，卻被「特區政府」發來一個通知，說中央政府指令，我去香港，影響香港的穩定，有顛覆國家之嫌，我就被拒絕在香港大門之外了，這就是「回歸」。

所以在這個問題上，我想更進一步說的是，「一國兩制」從來就不是什麼好制度。「一國兩制」通常是歷史的殘餘現象。為什麼？

大家我舉兩個例子，美國的「南北戰爭」就是「一國兩制」造成的。先進的制度和落後的制度，落後的制度頑固地維護自己，先進的制度希望它的制度能遍及全美國，時間長了必然發生衝突，一旦發生衝突，最後兵戈相見，一場大戰四年，幾乎把美國打光啊。

中國的秦王朝，廢封建，置郡縣，就是結束了「一國兩制」。可是漢王朝創建，劉邦在登上皇帝座位以後，對自己的親人或功臣，同姓和不同姓的，進行了一次「分封」。結果是什麼？結果就是「七王之亂」，就是混亂嘛，是不是？那麼西晉歷朝，最後只有解決了這個問題，漢武帝前後一共花了九十三年的時間，漢武帝最後發布「推恩令」，你不是逼我「分封」嗎？「分封」你們以後今天這個造反，明天那個叛亂，還勾結犬戎來反對我這個皇帝。那麼漢武帝就聽從了大臣的意見，進行「推恩」，就發了個「推恩令」。這個「推恩令」的意思是什麼呢？你不是要封嗎？我給你封，我封給你，你馬上就要封給兒子，讓你的兒子封給你的孫子，直到把你的諸侯國分成，最後就剩幾十個人，幾百個人了，你反對不了我了吧？花了九十三年的時間，才把這個「一國兩制」結束，內戰也就沒有了。到了晉末，大家都知道，晉末「二十八王之亂」，什麼道理啊？就是因為他封了幾十個諸侯國嘛，每一個王爺都擁有個諸侯國，首先互打，然後聯合起來打中央，這個國家怎麼能夠安全呢？怎麼能保住呢？

所以「一國兩制」是個非常壞的制度。凡是「一國兩制」，最後的結果都是以戰爭來結束。如果今天的台灣和大陸，說句實在話，我們要是承認這兩個地方，都是一個中國，或者站在我們傳統的和民主的立場上，一個中國就是「中華民國」，現在台海兩岸不就是「一國兩制」嗎？因為是「一國兩制」，一個是民主制度，一個是專制制度，所以才會有飛彈對著台灣吶，所以中共才要用武力來威脅台灣呀，所以台灣人民才要打「民主牌」啊。什麼「民主牌」？就是我這一「制」比你那一「制」好。不就是這樣嗎？所以「一國兩制」千萬不能接受啊。

共產黨近年來不斷地搞出什麼「一中」的大屋頂，講「九二共識」，不給講「一中各表」，都是想搞「一國兩制」。它想把中共的所謂「中華人民共和國」變成一個大房子，把我們台灣的「中華民國」當成一套公寓，放在這個大房子裡面，二零九號，名字叫「中華民國」。在裡面你怎麼幹都行，在外面你就是我一套公寓。等到要一天它不高興了，它進來了說：「不行！你們不能這樣幹，床不能這麼放。」你就沒辦法啦。

所以台灣人民，台灣的「執政黨」還是「在野黨」，千萬不要被「一國兩制」所迷惑。如果你們承認了中共「一國兩制」，老實說，被共產黨「專制一統」的前途就不遠了。

Q: 辛教授，現在會有人說，大陸在共產黨的領導下，變得經濟繁榮了，沒事幹嘛「反共」，您的看法如何？

A: 我想在座的朋友很多人都是有很高學歷的知識分子，我想很多朋友對晚清的改革開放是有瞭解的。晚清有個「洋務運動」，它不叫改革開放，可是這個「洋務運動」跟中共的改革開放完全一樣。我簡單地說幾句話：第一，它的中心口號是什麼，就叫作「富國強兵，長治久安」，這是慈禧太后提出的改革開放的最重要的口號、主題。一九七九年中國改革開放，它的主題口號是什麼，叫「振興中華，長治久安」。誰「長治」？慈禧太后長治，共產黨長治。誰「久安」？滿清的人民久安，大陸的人民久安不造反。這就是它們的主題方向，是要維護自己的統治的。

第二個，改革開放，首先表現的是經濟革命，就是經濟改革。晚清也是經濟改革，首先是，「師夷長技以制夷」，學習西方的先進的科學技術，讓我們中國，沒有火車的中國有火車，沒有輪船的中國有輪船，沒有電話、電報的中國有了電話、電報。晚清就是通過這場改革開放才把一個幾千年的農業中國開始走向了近代化，並且奠定了一定的民族工業的基礎。共產黨呢？共產黨在一九四九年以後打著「打倒私有制」的旗號，將人民的財產全部歸了國家，就是歸了黨，這是「第一度共產」。那麼「第二度共產」就是改革開放。改革開放只進行經濟改革，跟晚清一模一樣。引進外資，這是一個。容許集資，這是第二個。滿清和共產黨幹的都一樣，容許獨資，容許官民合辦，共產黨不都是這樣幹的嗎？慈禧太后早就幹在他前面了。所以鄧小平說過一句話，「改革開放是前人沒有做過的事情」。那無知嘛，慈禧太后做得多好啊。是不是？

第三個，慈禧太后的改革開放，讓中國走向了近代化；鄧小平的改革開放，讓現代化的中國在停滯了三十年以後，倒退了三十年以後，從新開始在經濟上追趕，企圖走向經濟現代化的道路。

第四個，在政治上，鄧小平有個「四個堅持」，我想台灣朋友也會知道，什麼堅持馬克思、列寧主義、毛澤東思想，堅持無產階級專政，堅持社會主義道路，堅持共產黨的領導不能變。「四個堅持」。大家知道慈禧太后也有「四個堅持」啊，第一個，「三綱五常」不能變。第二個，「祖宗之法」不能變。第三個是，慈禧太后的最高權力不能變。還有一個「不能變」我怎麼突然忘記了⋯⋯她也有四個「不能變」。

為什麼兩個朝代，都有四個「不能變」呢？就是因為，改革開放和「洋務運動」的目的都是為了保護這個王朝嘛，保護王朝的權力不會失落嘛。滿清王朝的改革開放產生那麼大成就，可是因為他為了保護自己的政治權力不失落，他對革命黨進行濫殺，對改革派對他的善良願望一再地拒絕。直到一九一零年，搞出一個「皇族內閣」，最後滿清的「改良派」在上海召開全國性大會，發表宣言，宣言的題目叫什麼，「希望全絕」，然後全部轉過身來，投入孫中山領導的革命洪流，投入被他們罵了十幾年的革命隊伍，一起來對翻滿清王朝了。

今天呢？今天又重演了。三十年來希望中共改良的「改良派」們，不論是黨內的，黨外的，體制內的，體制外的，甚至是坐過牢的，他們開始發生絕望。因為如果改革開放的結果跟晚清一樣造成了一個「紅二代」內閣，「紅二代」接班的體制，這個國家還有希望嗎？還有自由民主可言嗎？

晚清最後垮台前的形式在中國大陸已經出現了。所以人民說，共產黨不遠了，謝謝。

求其搵個廢老區：順利、北角、藍田、黃大仙、 秀茂坪試下水溫，睇下幾多觀眾企定定睇

睇過條片係佢駁個支那女子，好精彩

推畀放映組測試下

Push

香港人普遍精英主義，見到愛國歷史教授的確易入耳，對大中華黎講，佢定位的確唔錯
之前聽佢講香港佔中聽到眼濕濕

辛灝年
我對佢好有保留